In de tussentijd, Miss Havisham had op een fantastische manier een aantal van de mooiste juwelen gezet van haar kaptafel in Estella's haar, en over haar boezem en armen; en ik zag zelfs mijn voogd naar haar kijken van onder zijn dikke wenkbrauwen en een beetje opheffen, toen haar schoonheid voor hem lag, met die rijke glinsteringen van glitter en kleur erin.
Van de manier en mate waarin hij onze troeven in hechtenis heeft genomen, en kwam uit met gemene kleine kaarten aan de uiteinden van handen, waarvoor de glorie van onze koningen en koninginnen was volkomen vernederd, ik zeg niets; evenmin, van het gevoel dat ik had, met respect voor zijn persoonlijk aanzien in de licht van drie zeer voor de hand liggende en slechte raadsels die hij lang had ontdekt geleden.
Wat ik leed, was de onverenigbaarheid tussen zijn verkoudheid aanwezigheid en mijn gevoelens ten opzichte van Estella.
Het was niet dat ik wist dat ik het kon ik zou het nooit moeten verdragen met hem over haar te praten, dat ik wist dat ik het nooit zou kunnen verdragen hoor hem zijn laarzen kraken tegen haar, dat ik wist dat ik het nooit zou kunnen verdragen om het te zien hij wast zijn handen van haar; het was, dat mijn bewondering binnen zou moeten zijn een paar voetjes van hem, - het was, dat mijn gevoelens hetzelfde zouden zijn plaats bij hem, - dat was de kwellende omstandigheid.
We speelden tot negen uur, en toen was het geregeld dat toen Estella kwam naar Londen, ik zou gewaarschuwd moeten worden dat ze zou komen en haar zou ontmoeten bij de coach; en toen nam ik afscheid van haar en raakte haar aan en vertrok haar.
